<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作 on JL DUAN‘s Blog</title>
    <link>https://localhost:1313/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 工作 on JL DUAN‘s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://localhost:1313/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>当我也成了「大白」</title>
      <link>https://localhost:1313/posts/work-with-covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://localhost:1313/posts/work-with-covid-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11 月中旬，YL 的疫情形势急转直下。在阳性数量急剧增长的现实面前，几轮全民核酸后，防控工作人手已经完全不够用。待我接到上级指令，要求立即启程支援一线开始，对于这场疫情，我似乎有了一种不同以往的视角，获得了一些新奇的体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;一我的队伍&#34;&gt;一、我的队伍&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;支援队伍集结完毕后，全队大概有一百多人。年轻人面对支援任务显得比较兴奋，年级稍长的队员容易有担心的情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;住宿条件尚可，支援人员被统一安排在酒店住宿，两人一间。伙食保障也不错，盒饭很好吃，量大管饱。医生特别叮嘱大家要吃饱，吃不饱、身体抵抗力下降更容易感染病毒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我本来在减肥，平日里不会吃太多。因为担心吃不饱影响工作，也只好顿顿落实光盘行动。好在任务结束之后再次上称，体重较出发前维持不变，确实很欣慰……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;二任务内容&#34;&gt;二、任务内容&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;每天的工作任务存在很多高危因素，需要在高风险区内工作、要接触阳性、红码、密接人员、发烧患者。但其实支援队具体的工作内容也不算太辛苦，平常只完成咽拭子采集、信息录入两项工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要全民核酸时，社区工作人员加上支援人员，根据社区情况进行人员搭配，兵分多路，一般在 4-5 个小时内可以完成单次的全民核酸任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;采集形式根据社区情况：有时需要全体住户分批下楼采集，工作人员就在采集点等，有部分特殊住户需要单独上门（基本是残疾人、独居老人这种特殊情况）；有时是挨家挨户上门采集，不过高层住宅有电梯，上门采集不会很累。没有电梯的都是7层以下的楼，全部爬完也没有多累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;任务结束后，社区会派车再把支援人员送回酒店，回酒店之后就是吃饭、休息，等第二天的任务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;三天气情况&#34;&gt;三、天气情况&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;11 月底气温已经只有几度了，任务后期已经降至零下。由于工作时要穿全套防护服，活动量也比较大，因为怕防护服里穿的太厚影响四肢活动，大家在防护服里面穿的衣服不多，但防护服本身不透气，其实基本感觉不到冷。工作结束后需要脱掉防护服，就立马冷飕飕的了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最冷的地方是手。按照操作规范，采集核酸时，每完成一个人的采集都要对手部进行消杀。酒精挥发时会大量吸热，再加上户外只有几度的气温，不到半个小时手已经冻僵了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;四社区组织&#34;&gt;四、社区组织&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;去了很多社区，最大的发现就是：即便处在同一座城市，不同的社区组织工作的水平也大不一样。有的社区流程清晰、分工明确，待支援人员到位后，立马就可以展开采集工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比之下，有的社区就略显混乱，支援人员到位后才发现，需要社区做好的许多前期准备工作都没有完成，导致任务时间大幅延长，效率还有待提升。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;五和社区居民的接触&#34;&gt;五、和社区居民的接触&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;我遇到的社区居民完全配合核酸采集工作，有些时候需要分批下楼做核酸，有时是挨户上门采集，无论哪种情况，都没有听到大家有怨言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可以明显感受到大家对疫情普遍存在恐惧心理，特别是老人、还有家里有小孩的住户。有的住户门都不敢开太大，只开一条小缝就让工作人员采核酸……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;「五级五长」里最末一级的楼道长都很负责任，我们上门采核酸的时候，会主动告知我们住户的情况：各户家里几口人、哪些户不住人、哪些是残疾户、独居老人、独居儿童……我们清楚了住户情况后，也好有相应准备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上门核酸时，可以看到大家打开门以后的状态。确实是一副久不出门的模样……穿个睡衣、脸很油、头发也很油，大概已经在家「葛优躺」了多日。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有的人在家里睡得太死，工作人员大力拍门都听不到……这时社区工作人员会和楼长或者邻居要来电话号码，打电话叫TA起床……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开门的时候，还是要稍微注意衣着。有的男生穿个内裤就开门做核酸，男的还好，女性工作人员见了免不了一阵尴尬……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多小孩子家里待不住，门一开就想冲出去，又被家里的大人拽回去一顿训斥。还有的小孩抱着玩具恐龙出来采核酸，自己采完还把玩具恐龙的嘴掰开让我采核酸，有被可爱到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;六一切都结束了&#34;&gt;六、一切都结束了？&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我写下这些文字的时候，支援队伍早已经结束了工作，队员们也完成 7 天隔离，回各自原单位继续上班了。国家已经出台政策，解除了绝大部分防控措施，榆林也结束了 20 多天的封控，大部分区域都放开了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个普通人难免会感到不安，刚解封，家里的老人都担心的不敢出门。疫情形势还很严峻，面对可能到来的疾病，无论大家感到害怕还是觉得无所谓，其实都很正常。人与人观念不同，要接受如今的现状，大家总要有一个适应的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望生活能尽快的重回正轨，别的不说，祈祷物流赶快恢复吧……我双十一买的东西还没发货呢😀&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>兜兜转转，回归单机</title>
      <link>https://localhost:1313/posts/all-in-one-phone/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://localhost:1313/posts/all-in-one-phone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;如果要给初入职场的人一些建议，我最想提的恐怕就是：申请新的微信号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多工作单位经常会要求员工在微信朋友圈转发各种消息、关注自家微信公众号，让人烦不胜烦。微信里同事、领导太多，以至于发个朋友圈还畏畏缩缩，想发点什么东西，还得考虑着屏蔽张三李四王五赵六。很多人干脆关了朋友圈，直接不发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我入职两个多月的时候开始意识到工作专用微信号的重要性，好在只有两个月，果断注册一个新的微信。当时私人微信大概加了不到 50 个工作上的同事，又迫于 iPhone 无法双开微信，不得已又买了一台 Android 机，专门用来登录使用工作微信。微信不像 QQ 一样有好友克隆功能，我把同事一个个挪到新微信，也是费了一番功夫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一月初入手的新手机，算到现在已经 7 个月。做了半年多的双机党，我唯一的感受就是：累。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;充电要给两个手机充，线还不一样。好在工作手机用的不多（工作时间基本用 PC 端微信），大概 2-3 天充一次电；害怕耽误工作，平常出门都是带两个手机，冬天衣服厚没什么感觉，但夏天一到，衣服都比较轻薄，感觉兜里揣着俩砖头一样，真™️沉；工作用 Android，娱乐用 iPhone，时常要在两台手机之间切换，脑子也有点懵逼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好在近期总算找到了多开微信的办法：用解密后的 ipa 和自签名工具就可以轻松多开微信。虽然官方消息推送没了，但是依靠第三方的推送插件，新消息基本也不会耽误。用自己的微信号测试了一周，没有被封号，于是我果断把工作微信迁到了 iPhone 上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在唯一的感受就是：只带一台手机真™️舒服……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
